經濟：中方近日放軟口風 指幾位參選人都可接受

《經濟日報》政情專欄作者「傅流螢」今以「林鄭防走票 700提名票才穩陣？」為題，引述建制選委指，若特首參選人林鄭月娥一次過取得600張提名票，或令市民更加質疑中央欽點林鄭而拖低民望，有些選委亦會最終轉軚支持曾俊華。該欄引有商界選委指，近日中方口風放軟，指幾名特首參選人都是可接受的人選，「只是為了防止流選，才希望大家集中票源支持林鄭月娥」。

專欄指，林鄭月娥多次強調，擔心在暗票階段會流失商界支持，而另一參選人曾俊華則希望於暗票階段「反敗為勝」。而有支持曾俊華的商界選委認為，林鄭的提名票到正式投暗票時只會流失，她至少要有700多張提名票，才是穩陣。

而曾俊華陣營認為，只須有150張提名票入閘已達到目的，因為「 好戲在後頭 」，曾俊華日前也表明，相信有很多不方便提名給自己的選委，最終會轉軚支持他。

文章引述多名建制派選委認為，如果林鄭一次過拿下600張提名票，擔心令市民更加質疑中央欽點林鄭，拖低民望，亦引起有些選委不滿，最終轉軚支持曾俊華。有商界選委指，近日中方口風有放軟迹象，「指幾名特首參選人都是可接受的人選，只是為了防止流選，才希望大家集中票源支持林鄭月娥。」。

民建聯同經血狗

套戲都未過一半，但未開場已知結局係鬍鬚曾贏，你仲入唔入場睇

食花生啫